家貓一般要打咩疫苗?

係咪三合一疫苗，每年打一次?

我不推薦狂犬病疫苗
But you can consider :
FVRCP（貓病毒性鼻氣管炎，杯狀病毒和全白細胞減少症）是另一種推薦用於室內貓的疫苗。該疫苗可抵抗兩種單獨的上呼吸道疾病（鼻氣管炎，貓皰疹病毒和杯狀病毒）。第三個成分可預防泛白細胞減少症（貓瘟熱病毒）。

這些疾病具有高度傳染性，可以被其他外出的寵物甚至主人的衣服帶入環境。在小貓中，從八周到十六週的年齡每四周注射一次這種疫苗。第二年和以後每三年加強一次。在超過16至18週的貓中，疫苗接種一次，次年加強免疫，此後每三年加強免疫。

對於室內貓的寄生蟲預防，我們建議按情況進行跳蚤控制。如果您與狗（會為您的貓帶來跳蚤的狗）一起居住在私人住宅中，或者在包含其他寵物的公寓樓中，則跳蚤控制非常重要。記住，貓是跳蚤的最愛宿主。建議的跳蚤控制可通過每月應用一次局部用藥或註射6個月來實現。詢問我們哪種方法最適合您的情況。

FVRCP係咪就係三合一疫苗？
隻貓歲半，之前好似打過一針

FVRCP

鼻氣管炎 是由常見的貓皰疹病毒引發的。症狀包括打噴嚏，流鼻涕和流口水。貓的眼睛可能會粘液結s，並且他或她的睡眠可能會比平常多得多，而進食卻少得多。如果不加以治療，該疾病會導致脫水，飢餓，並最終導致死亡。

杯狀病毒 具有類似的症狀，影響呼吸系統，並引起口腔潰瘍。如果不及時治療，可能導致肺炎-小貓和年長的貓特別容易受到感染。

全血白細胞減少症 也被稱為瘟熱，很容易從一隻貓傳播到另一隻貓。脾氣暴躁是如此普遍，幾乎所有的貓，不論其品種或生活條件如何，都將在其一生中暴露於它。它在尚未接受過疫苗接種的小貓中尤為常見，症狀包括發燒，嘔吐和血性腹瀉。該疾病進展迅速，需要立即就醫。在沒有乾預的情況下，貓可能在感染該疾病後12小時內死亡。

貓可以在任何年齡感染這三種病毒。小貓應在6至8週齡時第一次接受FVRCP疫苗接種，然後每月一次進行三次加強注射。根據獸醫的建議，成年貓應該每年或每兩年一次接受一次加強免疫。疫苗接種記錄不明的成年貓應接受FVRCP疫苗接種，以及加強免疫。由於FVRCP是活疫苗，因此不應將其用於懷孕的貓。

很少有貓會從疫苗中感染疾病或出現副作用，例如發燒或嘔吐。這些情況是一個例外，對於絕大多數貓而言，FVRCP不僅可以預防鼻氣管炎，杯狀病毒和全白細胞減少症，而且還可以幫助抵抗其他病毒。